隔牆有耳： 小店義賣捐眾新聞 食碗麵 撐新聞自由 - 李八方

隔牆有耳：
小店義賣捐眾新聞
食碗麵 撐新聞自由 - 李八方

老闆B哥坦言為《逃犯條例》感到無奈，「香港以前係自由開放，𠵱家變晒喇！」陳善南攝

沙田瀝源邨老字號麵店「盛記麵家」，噚日搞咗個「撐記者．食碗麵」義賣行動，上午9點至下午3點嘅所有收入，都會捐畀網媒「眾新聞」。老闆B哥話，舖頭每年都有一次義賣日，今年因自己最尊重記者，尤其最敬重曾經遇襲嘅《明報》前總編劉進圖，大讚佢有份創辦嘅「眾新聞」報道不偏不倚，所以決定幫佢哋籌錢。B哥唔只出錢又出力，仲借埋舖頭天井出嚟，畀義工搞義賣，係咁多年嚟第一次。

1,500人幫襯 生意額逾30萬

噚日好多街坊支持㗎，坐滿成間舖，門口排晒長龍，仲有唔少政界同新聞界人物現身，包括公民黨楊岳橋、記協前主席岑倚蘭、同前立法局主席黃宏發等等。八方問咗AY，佢大讚盛記出品好味道，有麵食又可以支持記者，所以朝早做完街站就即刻叫埋成班好友撐場。佢哋食麵之餘仲買咗唔少義賣小食。

楊岳橋話「特區政府唔見人數唔流眼淚」。

前立法局主席黃宏發亦有到場幫襯。

到下晝3點埋單計數，有接近1,500人幫襯，生意額超過30萬。不過B哥話，籌到幾多錢其實都係小事，自己只係略盡綿力，最緊要係透過今次義賣，令香港人關注新聞界嘅困境，明白記者工作辛酸，希望大眾以後繼續支持新聞界嘅運作呀。

李八方

上一則
上一則
江湖滾熱辣 (尊子)

下一則
下一則
隔牆有耳：六四館《香港電視》致哀版被盜 (李八方)